# Réconcilier un paiement avec son relevé bancaire

Le paiement a permis d'enregistrer la réception du paiement, mais cela ne veut pas dire que vous l'avez reçu sur votre compte bancaire.  

:::warning Rappel
Vous devez enregistrer vos paiements en comptabilité à des dates différentes en fonction des méthodes de paiement.  
- Chèque: Date à laquelle le chèque vous a été remis
- Espèces: Date à laquelle les espèces vous ont été remises
- Carte bancaire: Date de validation du paiement
- Virement bancaire: Date de l'inscription au crédit de votre compte
:::


La mise à jour de la date de rapprochement vous permet de valider que le paiement est bien arrivé sur votre compte et permet à Maia de calculer vos soldes bancaires. Ceux-ci permettront de détecter plus facilement d'éventuelles erreurs de saisie.  

Pour réconcilier un paiement, il suffit d'ouvrir le paiement et de cliquer sur "Actions > Rapprocher le paiement".  
Entrez la date de rapprochement et le tour est joué !  
